讀緊香港人心目中的野雞大學, 你問我答

邊間

香港人淨係識個幾間學校

邊間就唔講啦, 反正香港人無人識
唔係香港的大學

有冇後悔讀？

指大

Closed book question: List 5 of the IVY league schools. (10 points)
有幾多香港人會拎到滿分

咩黎

啲course係咪好hea

頂硬上啦, 野雞都要食架啦

睇下咩course啦, 通常高level course會hea d

輕鬆，利申之前美國讀U

魚大
Thei
PEAK
SHAPE
HKDI
不服來辯

起碼我幾肯定香港有至少三分一既HR連咩叫IVY league schools都唔知

sunderland

會唔會以為游泳學校係呀肥聯盟

ivy 係毅進？
真係唔知

Speed 最憎死speed狗

關speed咩事

你係德國(most likely)或者法國讀？純綷係感覺

你估下

我估你係女性，係德國讀書

野雞大學留名

宜家year幾
有冇打算留喺個邊生活

估你老母咩 又開你問我答 又講到自己間野咁野雞又博人識唔識 問你係咪德國法國讀都要人估 我估埋你屋企幾多呎好冇呀係咪講囉

Anglia Ruskin?

有種感覺覺得樓主想人讚佢讀啲相對少香港人識既大學，然後再反向讚翻人地識啲野咁

唔係啦

你問我估定你問我答呀
咁都讀到大學

垃圾po 拉

me too

你問我答但邊間都唔講
咁有咩意思

低質成咁都上熱門拉

中左

屌 拉返先

果個係ive

你自己都識講啦
根本無人知野唔野雞

秒

我都覺..

RICE UNI?

咪係你問我答叫人估

沙大
青大
摩大
理大
速大

人地咪估咗德國同法國囉

Kendra Sunderland我就識

垃圾post
拉

我個妹讀Maryland完全冇人識咁
但明明係美國都算幾好

college park?
public school算好好

美帝呀

最近transfer UCLA UCSD UCI 同UCR都收左 但係驚入UCLA畢唔到業 我係UCR同UCLA之間做唔到選擇

有UCLA offer但驚畢唔到業 有錢真好

入面d人睇落都好勁 我一個transfer仔 唔知跟唔跟得上

ucla唔係公廁黎咩
uci樓價好撚貴

唔public都算好喎
全美好出名

除非1) 你有SEN, or 2) 你屋企幾千萬幾億家產等你繼承唔憂做
否則一定係UCLA and get the degree done, it's a no brainer

怕咩人勁 畢竟都係state U, 點都唔會踢太多人(D人勁極有譜)

唔講唔知原來UCB再"公廁"D
Acceptance rate (應該freshmen, 唔知CC)係UCB>UCLA

但係如果係留學去讀又好少會讀呢啲好嘅public school，除非UC系
始終呢啲學校主要收in-state residents
加上就算講大DC area呢間都唔算特別出眾，仲有Johns Hopkins、Georgetown呢啲

Yale Columbia Princeton brown 大把人識啦

可能UCLA都好過USC

有冇聽過
"Buy your way into USC or Work your way into UCLA"
不過唔係睇學校排名真係只係個參考
每年都不知幾多Transfer Students 入到去UCLA之後就混混噩噩咁畢業
讀唔到上去/搵唔到野做/番香港打份普通工
野雞唔野雞最後都係睇你自己 冇咁既機會咪自己努力d
比較出名既學校 只係可能幫你開多幾道門
但同時間冇人同你講入面競爭大到PK

我都聽過usc好似麻麻

睇科囉

樓主啫係讀緊邊間，我覺得邊間都好，從來沒有野雞大學，只有野雞學生

或許個校長扑街、教畜太多

但讀書靠自己，學到幾多睇自己努力咗幾多

可唔可以知道你major乜，辛唔辛苦

實情係UCLA 每年報既人係都多過Berkeley兩萬幾人...
GPA要求都嚴緊過UCLA
雖然近兩年UCLA都過左Berkeley 做No.1 Public University

Usc 原來係假膠
此po已完

無

Usc=OU

駁唔到

因為我成日搞亂哂d野

真係睇你咩科 冇得就咁比既 唔洗咁灰

我主要搞亂ug同pg tier多

咩HR把炮到IVY LEAGUE都不屑理

咁應該係歐洲大學了。

仇議員做到議員咁高社會地位都係由申特蘭香港分校出黎
光宗耀祖

HKDI都算大學

好似有degree

點睇港鐵學院？

i大

條友傻閪，post名叫你問我答但成個post好似係度打飛機話自己讀緊好勁嘅外國大學不過你地唔會識，係度孤芳自賞，問佢間u咩名又唔撚敢開名

開左啦

近排番兜gossip girl

真

Undergrad姐（我估你係）除咗maths, physics等等呢啲好講天份嘅科，我認真諗唔到有咩科認真讀係仍然畢唔到業

UC Phd?

peak shape咩黎

係香港讀書冇幾個會數唔到5間
特別理科，真係冇可能囉好冇

Maryland CS好勁👍

math都好好

何已完嗰間Anglia Ruskin 咪野雞大學

佢就係讀Cs
而家grad左繼續讀law

同UCLA一樣 名氣過大

邊間讀 JD

拉闊D睇 睇埋PG/research output
一間research university最有價值既係research 並唔係UG teaching quality/graduates mean salary/freshmen公開試咩成績 又或者個名有冇地名
偏偏香港人最care後面4樣 research? 食得架?

Northwestern

Cornell
對比佢我真係垃圾

Ching係美國local？

T14 law school
之後入 big law

因為美帝玩教研合一姐

佢有passport 我冇
屋企少少複雜

有美帝passport好過揸BNO或者CNO
如果有ANO就好

美好人生
做哥哥都高興既

Econ 都唔錯
算係HYMPS chicago ucb northwestern 呢堆對落嘅level

有收都好好
我都係讀緊連登仔睇唔起既野雞
有機會同能力接受更好既教育已經係一件好幸運既事

Cornell還好
UC真係好似番左大陸咁

我都係讀野雞大學

靠佢識多咗美國嘢

Cornell 好似係收得最多中国人嘅 Ivy?

UVa 都係 "Public Ivy", top public school （特別係文科、business）
JHU SAIS, Georgetown SFS

我都想知UVa咩環境

Ching知唔知最近佢咩事
無片出嘅？

UPenn Yale Harvard 仲多啦咁計
其實間間都多大陸人你冇方法避到
你就算讀到德州或者中部點計都係大陸人多

liberal arts 個堆一定俾人當野雞咁睇，即使係美國留學既都唔會太識呢d大學

個傻仔可能以為精英主義嘅香港得佢係外國讀書

好似好多勁人undergrad係liberal arts出咁

大把，Reed，Wellesley，Harvey Mudd ....

d 人以為我派膠

Yes, 好多 Asians 去讀 STEM subjects

Barnard 其實算唔算係 Columbia

Postgrad MBA Darden 唔錯, overall 都算 Tier 1 尾 (大約 UMich 個 level?)

其實算

Yes, Amherst, Williams 嗰啲同 Ivy 一樣咁難入

Williams 個 tutorials system 好正，好有 Oxbridge feel
Pre-med 都好勁，好羨慕有美國 passport 可以喺美國讀 MD

今年 Harvard 喺中国（大陸，唔計喺外國讀 high school 嗰啲）淨係收咗 7 個人
但係 Cornell 收咗 >50 個

唔出奇，Harvard 香港每年收 1 至 3 個（at most 5 個？）whereas Cornell 淨係某 top i school 每年都已經有十幾個 offer holders

聽過人講話美國大學已經將香港 applicant 同中国 applicant 擺埋落同一個 pool?!

有冇諗過街邊掃地阿嬸都有用過你

係嗰個行業嘅hr正常應該要知 其他行業嘅hr唔知唔出奇

Not surprised

唔知依家仲有邊套美劇可以好似佢咁，識多咗美國野，演員又好j

我識Yale , brown , Columbia 呢d Ivy League 咪就係咁啱番兜到主角讀大學

所以你話冇affirmative action我都唔信...

被中国人
香港人比人當左白手套

報master入唔到公廁

我都入唔到

唔知 但佢近年副計差咗好多

已放棄

屋企廚房幾大

完全開放式廚房黎

報STEM？

駁唔到
記得當年考sat 考場得幾條友係攞香港身份證出嚟 其餘全部支那狗

其實睇你同乜比
香港競爭咁大
就算入到無咁出名既Ivy league/ G5
俾人普通U / 廢過三大係正常
所有地方都有home bias

利申 野雞學校

比research 香港大學好多地方比唔上
但UG / Taught master 同間 U 既research 近乎無關係
再加埋home bias
係香港一定三大好好多

其實識同唔識有咩特別

只係想講香港人連外國頂尖學校都唔識反而識D真野雞

樹中呢？

有 個人覺得唯獨係佢個reading難操啲姐